員工向政府報大數逾倍罪成 承辦商仍未退回多收175萬 董事為葉國謙兒子

外判承辦商在承接政府兩個項目時，其工料測量員稱為博升職，誇大工程報價，令建築署多付近175萬元工程費，例如其中8個涼亭實價為104萬元，卻報大逾1倍至219萬元。測量員早前承認2項串謀欺詐罪，案件本於今日判刑，惟裁判官得悉承辦商雖然未被檢控，卻遲遲未退回多收的工程款，決定將判刑押後，促控方盡快聯絡該公司。

被告陳國榮（48歲）案發時是安保工程有限公司的工料測量員，現已被解僱。被告承認於2013年至2014年間，在啟德發展區及中環新海濱兩個項目中，串謀另一公司的營運者，向建築署「報大數」，誇大木椅及涼亭等工程的報價，誘使建築署職員批出合共389萬元工程款，令建築署多付近175萬元。

案件原定於今日在九龍城裁判法院判刑，但辯方求情時提到，被告在案中的得益全歸安保工程，香淑嫻裁判官問該些非法得益是否已歸還政府，控方表示沒有。香官感到驚訝，問：「點解會有咁嘅事？」控方解釋，因目前沒有證據指控安保工程涉詐騙，所以無法追討，但會建議建築署自行與安保溝通。

香官認為，安保工程明知有員工詐騙政府，理應主動歸還涉款，且事件令政府多付逾170萬元，損失很大。香官決定將判刑押後至10月18日，要求控方盡快聯絡安保，嘗試追回政府損失，香官更明言，被告將面臨一段較長時間的監禁刑罰，若安保及時歸還涉案款項，會是一個有力的求情因素。

根據公司查冊資料，安保工程其中一名董事為葉亦楠，他是港區人大代表、行政會議成員葉國謙的兒子。